### *04.01.2015 4:29a.m.* ###
Возможно придется сделать одно приложение в качестве сервера, к которому будут обращаться клиенты, определив параметры лиц...

Хотя...т.к. каждое клиентское приложение определяет положение лица и его параметры, то нужно осуществить только поиск по базе данных... то есть, клиент выполняет всю основную работу - основную задачу диплома. Это уменьшит объем отправляемых данных - не придется отправлять множество изображений, чтобы сервер все вычислил и прислал результат.

А если клиент будет только локализовать лицо, а вычисление его параметров и поиск будет проводиться удаленно? Не сильно оптимально из-за возникающей нагрузки на сеть. В добавок идет зависимость от удаленной базы и вычисления - клиент в таком случае по сути ничего не делает и вся работа выполняется сервером, который может быть недоступен (по разным причинам).

Но необходима наименьшая зависимость между элементами системы - а именно, между

-  сетью
-  сервером
-  распределенными вычислениями (поиск, локализация и вычисление параметров - отдельные части)

Но желательно, чтобы локализация лица и вычисление его параметров выполнялись как можно близко друг к другу - временные затраты на передачу изображения лица модулю вычисления параметров стремились к 0.

**В итоге:** Клиентское приложение должно само определить местоположение лица и высчитать его параметры. Дальше эти параметры будут участвовать в поиске информации по базам данных (удаленной или локальной). Соответственно алгоритмы локализации и вычисления параметров должны быть наиболее быстрыми, но при этом наиболее эффективными и качественными. Локальная база представляет собой кэш.

### *04.01.2015 18:59p.m.* ###
Для локализации лиц использовать

* Виолу-Джонса
* Нейронные сети
* Метод опорных компонент